# Программа курса
## Алгоритмы и структуры данных

1. Базовые структуры данных и алгоритмы:  
    + :white_check_mark: Сложность алгоритма. :white_check_mark: Что такое O(f(x))?
    + :white_check_mark: Стек
    + :white_check_mark: Очередь
    + :white_check_mark: Дек
    + :white_check_mark: Двоичная куча. Доказательство сложности добавления элемента и извлечения максимума. Доказательство сложности построения. :white_check_mark: АТД “Очередь с приоритетом”.
    + :white_check_mark: Хранение стека в массиве. Хранение стека, очереди и дека в списке.
    + :white_check_mark: Поддержка минимума в стеке.
    + :white_check_mark: Представление очереди в виде двух стеков. Время извлечения элемента.
    + :white_check_mark: Графы. Определение графа. Петли, циклы. Ориентированные/неориентированные, циклические/ациклические, 
        взвешенные/невзвешенные, связный/несвязный графы. Способы хранения графа в памяти. Поиск в глубину и в ширину. 
        Нахождение количества компонент связности в графе. Алгоритм, определяющий, является ли граф цикличным.
    + :white_check_mark: Линейный поиск. Бинарный(Двоичный) поиск. Доказательство сложности
2. Сортировки
    + :white_check_mark:Формулировка задачи. :white_check_mark: Устойчивость сортировки.
    + Квадратичные сортировки: :white_check_mark: Сортировка пузырьком, :white_check_mark: сортировка вставками.
    + :white_check_mark: Сортировка слиянием. Доказательство сложности
    + :white_check_mark: Сортировка с помощью кучи. Доказательство сложности
    + :white_check_mark: Быстрая сортировка. Выбор опорного элемента. Доказательство сложности в лучшем и худшем случаях
    + :white_check_mark: Сортировка подсчетом с доказательством сложности.